\subsection{Sequenzdiagramm}
\label{ch:UI:Sequenzdiagramm}
\subsubsection{Startknopf}
\label{ch:UI:Sequenzdiagramm:Startknopf}

Das Sequenzdiagramm in Abbildung \ref{fig:StartButton_Seq} beschreibt den Ablauf in der Benutzeroberfläche, nachdem der Startknopf vom Nutzer betätigt wurde. Dies speichert die Einstellungen als tatsächliche Werte ab und lädt die neue Szene.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=0.8\linewidth]{images/UI/StartButton_Seq.svg}
    \caption{StartButton Sequenzdiagramm}
    \label{fig:StartButton_Seq}
\end{figure}



\subsubsection{Mehrfachknopf}
\label{ch:UI:Sequenzdiagramm:Mehrfachknopf}

Das Sequenzdiagramm in Abbildung \ref{fig:ButtonGroupButton_Seq} beschreibt, was passiert, wenn in einem Mehrfachknopf eine Änderung vorgenommen wird. Hierbei wird die Beispiel-Interaktion \glqq Ändern auf zeitgesteuertes Autovorkommen\grqq\space   visualisiert. Dabei wird die Änderung dem MainMenuController mitgeteilt, welcher vom TextManager das Label ändern lässt. Die ButtonGroup sorgt dafür, dass nur ein ButtonGroupButton ausgewählt ist.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=0.8\linewidth]{images/UI/carButtonGroupButton_Seq.svg}
    \caption{ButtonGroupButton Sequenzdiagramm}
    \label{fig:ButtonGroupButton_Seq}
\end{figure}


\subsubsection{Guided Mode}
\label{ch:UI:Sequenzdiagramm:Guided Mode}
Da beim Wechseln in den \glqq Guided Mode\grqq\space viele Änderungen vorgenommen werden müssen, wurde diese Sequenz in Abbildung \ref{fig:GuidedMode_Seq} dargestellt. Alle Density-ButtonGroupButtons, sowie der Schieberegler sollen deaktiviert werden. Der erste Button aus der Button-Liste ist dabei als Standard definiert. Für die Logik hinter dem Wechsel wurde der MainMenuController informiert. Dieser informiert zusätzlich den TextManager, dass die Blockierung aller Einstellungsmöglichkeiten  in den Labels dargestellt werden soll. 

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=0.8\linewidth]{images/UI/guidedModeOn_Seq.svg}
    \caption{Wechsel zum Guided Mode Sequenzdiagramm}
    \label{fig:GuidedMode_Seq}
\end{figure}



